---
layout: post
title: nimf 한글키, 한자키 설정 방법
date: 2019-07-05 15:41:09 +0900
---

`한/영` 키, `한자` 키가 있는 한글 키보드를 사용하시는 경우 특별한 설정없이 사용하실 수 있습니다.  
그러나 노트북 키보드나 외산 키보드의 경우,  
`오른쪽 Alt` 키에 `한/영`을  
`오른쪽 Ctrl` 키에 `한자`를 인쇄해 놓은 경우가 많습니다.  
이러한 키보드의 경우 키 설정을 해야 합니다.

`nimf-settings`에 xkb 옵션을 설정할 수 있는 기능이 있습니다. `nimf-settings`를 실행하셔서

![XKB 옵션](/images/xkb-options.png)

**XKB 옵션** 메뉴에 **한국어 한/영, 한자 키**에서  
**오른쪽 Alt 키를 한/영, 오른쪽 Ctrl 키를 한자 키로** 항목을 선택하시면 되겠습니다.
